﻿ Hoàn_tất 9 phiên đàm_phán WTO với Hoa_Kỳ
Thứ_trưởng Bộ Thương mại Lương_Văn_Tự cho_biết , vòng đàm_phán cuối_cùng với đối_tác Hoa_Kỳ về việc Việt_Nam gia_nhập Tổ_chức Thương_mại Thế_giới ( WTO ) đã có những dấu_hiệu rất tích_cực để đi đến kết_luận cuối_cùng tuy vẫn có một_số điểm bất_đồng .
Tính đến nay , Việt_Nam đã kết_thúc 9 vòng đàm_phán với Hoa_Kỳ . Trong quá_trình đàm_phán , điểm mạnh nhất của Việt_Nam là đã thực_hiện tốt những điều_khoản trong Hiệp_định Thương_mại Việt_Nam - Hoa_Kỳ ( BTA ) , xây_dựng trên các cơ_sở của nguyên_tắc WTO .
Lợi_thế thứ_hai là việc Tổng_thống Mỹ G . Bush chính_thức lên_tiếng ủng_hộ mạnh_mẽ Việt_Nam gia_nhập WTO trong chuyến thăm Hoa_Kỳ của Thủ_tướng Phan_Văn_Khải hồi tháng 6 .
Theo Thứ trưởng Lương_Văn_Tự , Việt_Nam đang xúc_tiến đàm_phán song_phương với các đối_tác còn lại để đẩy nhanh quá_trình gia_nhập WTO trong thời_gian sớm nhất . Theo Người lao_động
